<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>MMAP on </title>
    <link>https://mmapudenar.github.io/docs/</link>
    <description>Recent content in MMAP on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:23 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mmapudenar.github.io/docs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Resumen</title>
      <link>https://mmapudenar.github.io/docs/intro/mmap/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 13:59:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://mmapudenar.github.io/docs/intro/mmap/</guid>
      <description>En este proyecto se plantea desarrollar el proceso de diseño e implementación de un prototipo de sistema de predicción meteorológica horaria utilizando modelos de deep learning, orientado al análisis de la predicción de heladas en Nariño. Los modelos se enfocan en la predicción de los principales indicadores meteorológicos relacionados a las heladas radiativas, y se nutren de una base de datos optimizada con técnicas de machine learning y ajustada al lugar de investigación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Equipo de Trabajo</title>
      <link>https://mmapudenar.github.io/docs/intro/equipo/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mmapudenar.github.io/docs/intro/equipo/</guid>
      <description>Joseph Santiago Portilla Martínez Estudiante de Ingeniería Electrónica
Universidad de Nariño, Pasto.
E-mail | LinkedIn | Github
Karen Stefania Mirama Eraso Estudiante de Ingeniería Electrónica
Universidad de Nariño
E-mail
Msc. Darío Fernando Fajardo Fajardo Docente departamento de Electrónica
Universidad de Nariño
E-mail</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contenido de Sección Modelo Predicción</title>
      <link>https://mmapudenar.github.io/docs/modelo/indice/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:49:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mmapudenar.github.io/docs/modelo/indice/</guid>
      <description>En esta sección se encuentran la documentación y resultados de
 Preprocesamiento de Datos Correlación entre bases de Datos Site-adaptation Modelo de Predicción de Heladas  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Preprocesamiento de Datos</title>
      <link>https://mmapudenar.github.io/docs/modelo/filt/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:49:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mmapudenar.github.io/docs/modelo/filt/</guid>
      <description>Temperatura Datos sin filtrar La serie de tiempo para la temperatura in situ presenta datos erróneos desde el año 2013 en adelante como se observa en la Figura 1. Se encuentran máximos de aproximadamente 50°C y mínimos de -40°C, físicamente imposibles de darse en la locación escogida para la investigación. Además, entre 2014 y 2015 se presenta información de 0°C consecutivamente durante días e incluso meses.
Estos errores se pueden deber a errores de instrumentación e influyen bastante a la distribución estadística de la información que se gráfica mediante diagrama de caja e histograma en la Figura 2, donde $\sigma$ es la desviación estandar, $\mu$ la media y $n$ el número de datos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Correlación entre bases de datos</title>
      <link>https://mmapudenar.github.io/docs/modelo/correlacion/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:49:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mmapudenar.github.io/docs/modelo/correlacion/</guid>
      <description>En la siguiente sección se presenta la correlación entre cada una de las bases de datos satelitales y la información in situ correspondiente a las variables de interés seleccionadas.
Radiación Solar Para la variable de radiación solar la base de datos satelital que tiene el valor de correlación más grande con las mediciones in situ es SOLCAST con $0.90$. NSRDB también cuenta con un valor alto de $0.85$.
Por otra parte ERA5 tiene una correlación media, acorde a su documentación se debe tener cuidado al comparar el dato con mediciones in situ ya que la variable equivalente a la medición de un piranómetro es modelada como un punto concreto del espacio y el tiempo, en lugar de representar el promedio de una cuadricula del modelo y un intervalo de tiempo correspondiente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Site-adaptation</title>
      <link>https://mmapudenar.github.io/docs/modelo/site-adaptation/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2020 13:26:54 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://mmapudenar.github.io/docs/modelo/site-adaptation/</guid>
      <description>Radiación Solar La radiación solar se constituye por varios componentes. Por regla general, para poder evaluar el recurso solar así como para monitorizar plantas solares, es preciso medir las tres componentes principales: la normal directa (DNI), la horizontal global (GHI), la horizontal difusa (DHI) y, opcionalmente, la normal global (GNI). Parámetros físicos como la temperatura también se encuentran relacionados a la radiación solar.
Teniendo en cuenta los datos involucrados en el fenómeno analizado, la metodología propuesta para realizar el modelo de site-adaptation de radiación solar global se observa en el diagrama de bloques de la Figura 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modelo de Predicción</title>
      <link>https://mmapudenar.github.io/docs/modelo/modelo/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2020 15:22:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://mmapudenar.github.io/docs/modelo/modelo/</guid>
      <description>Para cada una de las variables, tanto en modelos con entrada univariada como multivariada, se analizaron los siguientes parámetros e hiperparámetros y sus respectivas combinaciones:
 Tamaños de entrada  24 48 120   Número de unidades LSTM en la capa de las etapas de encoder-decoder.  32 64 128    Los ajustes para el entrenamiento son los siguientes
 Optimizador: Adam. Función de perdida: Error medio cuadrático.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contenido de Sección Plataforma Web</title>
      <link>https://mmapudenar.github.io/docs/plat/indice/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:49:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mmapudenar.github.io/docs/plat/indice/</guid>
      <description>En esta sección se encuentran la documentación y resultados de
 Distribución de Datos Almacenamiento de datos Visualización de Datos Diagrama de Funcionamiento de la Plataforma  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Distribución de Datos</title>
      <link>https://mmapudenar.github.io/docs/plat/nodered/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:49:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mmapudenar.github.io/docs/plat/nodered/</guid>
      <description>La conexión entre el servidor y la base de datos se realiza mediante Node-RED, una herramienta de programación para conectar dispositivos de hardware, APIs y servicios en línea. Se basa en NodeJS, un motor de ejecución asíncrono de Javascript para servidores, el cual permite aprovechar al máximo su modelo controlado por eventos. Es ideal para ejecutarse en hardware de bajo costo y pocos recursos como una Raspberry Pi, así como en la nube.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Almacenamiento de Datos</title>
      <link>https://mmapudenar.github.io/docs/plat/influx/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:49:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mmapudenar.github.io/docs/plat/influx/</guid>
      <description>Los datos meteorológicos son un conjunto de observaciones obtenidas mediante mediciones periódicas a lo largo del tiempo, teniendo esto en cuenta la mejor opción para el almacenamiento de la información es una base de datos de series de tiempo (Time Series Data Base, TSDB), ya que son sistemas de software que están optimizados para manejar datos y matrices de números indexados por tiempo [].
InfluxDB InfluxDB es un sistema de gestión de bases de datos de series temporales, de código abierto y gratuito que se encarga del almacenamiento, indexación y consulta de información, especializado en métricas de servidores y monitoreo de dispositivos IoT [].</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
